
                      Antes que nada, no es exactamente una película sobre el holocausto, así que no esperen ver campos de concentración, violencia desenfrenada, abusos, ni todo lo típico que suele apreciarse en películas que hablen al respecto y que normalmente están acompañadas de lágrimas en las butacas del cine. Si bien es una película cuya trama se desarrolla en esa misma época, la perspectiva es diferente, no sólo por ser la perspectiva de una niña, si no porque todo sucede dentro de una pequeña comunidad alemana y la película aborda algunos aspectos de la tranquila vida cotidiana nazi, con sutiles recordatorios de los horrores que sucedían a la par en comunidades judías. En mi propia opinión, es una película recomendable, sobre todo si no han leído el libro, el cuál compré inmediatamente después de salir del cine; tal vez después de leerlo, mi percepción cambie, pero mientras tanto me quedo con una buena impresión, la fotografía y la música son estupendas, al igual que las actuaciones principales. Si en algo falla, puede ser en el guión, pero eso no evitará que no se logre apreciar un buen trabajo.
        
            